{
	"category_full_form": "Программист_Backend разработчик_Базы данных_MySQL",
	"category_human_form": "Backend разработчик_MySQL",
	"category_filename_form": "программист_backend-разработчик_базы-данных_mysql",
	"questions": [
		{
			"question": "Можете ли вы объяснить логическую архитектуру MySQL?",
			"right_answer": "Верхний уровень содержит службы, необходимые для большинства сетевых клиент-серверных инструментов или серверов, такие как обработка соединений, аутентификация, безопасность и т. д. Второй уровень содержит большую часть интеллекта MySQL. Здесь находится код для анализа, оптимизации, кэширования запросов и всех встроенных функций. Третий уровень содержит хранилища данных, отвечающие за хранение и извлечение данных, хранящихся в MySQL."
		},
		{
			"question": "Что такое сервер MySQL?",
			"right_answer": "Сервер, mysqld, является центром установки MySQL; он выполняет все манипуляции с базами данных и таблицами."
		},
		{
			"question": "Какие существуют типы данных для времени в MySQL?",
			"right_answer": "DATE, TIME, DATETIME, TIMESTAMP, YEAR"
		},
		{
			"question": "Что содержит база данных MySQL?",
			"right_answer": "База данных MySQL содержит одну или несколько таблиц, каждая из которых содержит записи или строки. Внутри этих строк находятся различные столбцы или поля, содержащие сами данные."
		},
		{
			"question": "Как можно взаимодействовать с MySQL?",
			"right_answer": "Существует три основных способа взаимодействия с MySQL: с помощью командной строки, через веб-интерфейс, с использованием языка программирования"
		},
		{
			"question": "Какие преимущества использования MySQL?",
			"right_answer": "Гибкость: MySQL работает на всех операционных системах\nМощность: MySQL сосредотачивается на производительности\nФункции SQL уровня предприятия: MySQL долгое время лишалась продвинутых функций, таких как подзапросы, представления и хранимые процедуры.\nПолнотекстовый индекс и поиск\nКэширование запросов: Это значительно увеличивает скорость MySQL\nРепликация: Один сервер MySQL может быть продублирован на другой, обеспечивая многочисленные преимущества\nНастройка и безопасность"
		},
		{
			"question": "Что такое Sharding в SQL?",
			"right_answer": "Процесс разбиения больших таблиц на более мелкие фрагменты (называемые шардами), которые распределяются по нескольким серверам, называется Sharding. Преимущество Sharding заключается в том, что поскольку шардированная база данных обычно намного меньше оригинала, запросы, обслуживание и все другие задачи выполняются намного быстрее."
		},
		{
			"question": "Как удалить столбец из базы данных?",
			"right_answer": "Вы можете удалить столбец, используя ключевое слово DROP: ALTER TABLE classics DROP pages;"
		},
		{
			"question": "Что такое движки хранения транзакций в MySQL?",
			"right_answer": "Для использования транзакционной системы MySQL необходимо использовать движок хранения InnoDB (который является стандартным с версии 5.5 и выше). Если вы не уверены, на какой версии MySQL будет выполняться ваш код, вместо того чтобы предполагать, что InnoDB является стандартным движком, вы можете принудительно его использовать при создании таблицы."
		},
		{
			"question": "Что означает SQL в MySQL?",
			"right_answer": "SQL в MySQL означает язык структурированных запросов. Этот язык также используется в других базах данных, таких как Oracle и Microsoft SQL Server. Можно использовать команды, например, следующие, чтобы отправлять запросы из базы данных: SELECT title FROM publications WHERE author = 'J. K. Rowling'; Обратите внимание, что SQL нечувствителен к регистру. Однако хорошей практикой является написание ключевых слов SQL заглавными буквами, а других имен и переменных - строчными. Вы можете ознакомиться с этим учебником SQL, чтобы узнать больше о SQL."
		},
		{
			"question": "Что подразумевается под 'базами данных'?",
			"right_answer": "База данных - это структурированная коллекция данных, хранящихся в компьютерной системе и организованных таким образом, чтобы их можно было быстро искать. С помощью баз данных информацию можно быстро извлекать."
		},
		{
			"question": "Как создать базу данных в MySQL?",
			"right_answer": "Используйте следующую команду для создания новой базы данных с именем 'books': CREATE DATABASE books;"
		},
		{
			"question": "Какие есть общие команды MySQL?",
			"right_answer": "Команда Действие\nALTER Изменить базу данных или таблицу\nBACKUP Создать резервную копию таблицы\n\\c Отменить ввод\nCREATE Создать базу данных\nDELETE Удалить строку из таблицы\nDESCRIBE Описать столбцы таблицы\nDROP Удалить базу данных или таблицу\nEXIT(ctrl+c) Выйти\nGRANT Изменить привилегии пользователя\nHELP (\\h, \\?) Показать справку\nINSERT Вставить данные\nLOCK Заблокировать таблицу(ы)\nQUIT(\\q) То же, что и EXIT\nRENAME Переименовать таблицу\nSHOW Показать детали об объекте\nSOURCE Выполнить файл\nSTATUS (\\s) Показать текущий статус\nTRUNCATE Очистить таблицу\nUNLOCK Разблокировать таблицу(ы)\nUPDATE Обновить существующую запись\nUSE Использовать базу данных"
		}
	]
}
